# jdbc

Для стандартизации работы с SQL-серверами взаимодействие с ней можно выполнять через единую точку — JDBC (Java DataBase
Connectivity). Она представляет собой реализацию пакета java.sql для работы с СУБД. JDBC - это стандарт для прямого
подключения к БД и запуска SQL против нее.

Данная строчка позволяет подключиться к БД

    Connection con = DriverManager.getConnection("jdbc:mysql://localhost:5432/...", user, password);

Думаю, что параметры login и password достаточно очевидны — это логин и пароль для подключения к СУБД. А вот первый
параметр — url надо рассмотреть подробно. Вторая часть — //localhost:3306/persons — определяет конкретный экземпляр
выбранной базы данных. Т.е. если первая часть url указывает, что мы хотим работать с SQL, то вторая часть - jdbc:mysql,
указывает на каком хосте и на каком порту работает конкретный экземпляр mysql. Еще раз — первая часть определяет только
тип, вторая часть — параметры соединения с конкретным экземпляром СУБД

## Statements

Запрос к субд

    Statement statement = connection.createStatement();
    String SQL= "some sql query..";
    ResultSet rs = statement.executeQuery(SQL);

java.sql.Connection и java.sql.Statement — это реальное соединение с конкретным экземпляром СУБД определенного типа.
Наше соединение готово. Создается запрос к субд и осуществляется возврат в строку

## Подключение бд

1) Для старта приложения создайте бд и таблицу по sql скрипту в *resource/V1__create_person.sql*. Далее подключите базу
   данных
   через вкладку:

    1) Database->
    2) DataSource -> Выбираем базу данных:
    3) Прописываем поля User, Password, имя базы данных и нажимаем TestConnection, если все ок, то Apply.
       ![add_property](add_property.png)
